美稱中國製無人機威脅國安 劍指大疆

【中美貿易戰】美稱中國製無人機威脅國安 劍指大疆
經濟脈搏 10:56 2019/05/21

中美矛盾持續，路透社報道，美國國土安全部（DHS）昨發警告，指中國製無人機會收集敏感數據給中國政府，因中國政府會要求公民配合國家情報活動。有關警告無指名製造商，但美國有線新聞網絡（CNN）指出，在加拿大及美國的無人機近八成都是來自大疆創新（DJI）。

路透社引述當局指，華府強烈關注任何科技產品收集美國數據，儲存在一個極權國家，並容許情報機構可以任意接觸這些數據，提議中國製無人機用戶關閉無人機的網絡連接功能，避免資料遭竊取。

當局又敦促美企了解其無人機系統數據，是否被供應商或其他第三方存儲。如果被存儲，找出存儲方式、存儲位置和持續時間。DHS下屬的網路安全和基礎設施安全局，也證實路透社的消息。

華府指中國無人機有國安威脅，疑針對大疆創新
▲ 華府指中國無人機有國安威脅，疑針對大疆創新

針對DHS的警告，大疆發聲明指，他們一直以來高度重視信息安全問題，其技術的安全性已在全球得到反復驗證，包括華府和美國領先企業的獨立驗證。聲明強調，用戶使用大疆的無人機或其他技術產品時，所生產、存儲和傳輸的數據都完全由用戶掌握。

大疆：用戶可不傳送數據給大疆

聲明又指出，若政府及基建工程用戶需要額外的保證，可選擇不傳送數據給大疆，並呼籲客戶可執行國土安全部的安全建議。

大疆的無人機已非首次被美國當局點名，美軍2017年已禁止使用大疆無人機，聲稱無人機會將主要基建及執法機構資訊交給中國政府。同年移民和海關執法局亦發備忘錄，指大疆收集美國執法機構的敏感數據。

大疆：用戶可不傳送數據給大疆

香港 DJI 航拍集體禁飛 習總訪港 官方直接鎖你機

之前據民航處表示由今日（6 月 29 日）上午 9 時至 7 月 1 日下午 6 時為止，維多利亞港一帶將設立臨時飛行限制區，限制所有航空機器進入，當中包括飛機、直升機及無人駕駛飛機系統（即無人機或航拍機），並同時限制其他各類型飛行活動。而從Facebook的航拍群組中亦見到有DJI用家表示，這段期間曾飛行失敗，會自動回航，亦有用家表示圖傳也失效，對於此問題，本網直接向DJI方面查詢，並已收到詳細回覆，現更新各位讀者。

三毛就嚟變一毛

畀我哋抖吓得嗎？好消息都唔係咁嚟法㗎？！😂

可以打 不怕打 不得不打

下間到咩公司
小米？

有無美國政府做既，幫手分享習總來港，大疆干擾用戶飛行

基於2017年立左既國家情報法
因為所有中國人同組織都要配合中共情報機關
所以美國會打晒所有中資公司

侵做嘢真係好快手

係郁dji就正
早排出嗰隻濕鳩osmo pocket
個個youtuber收曬水大讚隻嘢
真係引到幾多人買咗

真係捉緊好大盤棋
不過，不停被人拆翼拆骨

Dji既航拍機先真正係大陸公司出到海外又做到獨大既品牌
侵好識玩 要禁就禁你最有影響力個幾個牌子

咁市面上買得落手嘅 航拍機真係得DJI, 有邊隻牌子勁過佢先?

利申 有mavic pro

大疆可以平人幾成價錢
邊個夠国家資本玩

黨企brand係咁玩架喇 唔係點搶贏人

要怪就怪自己on9立左咁既法
美國真係多謝晒 可以明正言順打殘中資企業

咪又係勁在賣得平

1. ZTE
2. 華為
3. DJI

跟住到邊間

騰訊？

阿侵又上連登攞料

咁我希望大陸即刻反攻
馬上封殺晒各大鬼佬遊戲平台 支持騰訊係中國做獨市

等你班外掛狗自己神仙打神仙

智能家居